# README #

##### DENEVE — простой, быстрый и открытый PHP мини-фреймворк на архитектуре MVC. На данный момент находится в экспериментальной и ранней стадии разработки. Версия 1.0.* alpha

Фреймворк:
https://bitbucket.org/deneve/framework

Сайт:
https://bitbucket.org/deneve/site

#### Требования ##########################################

* PHP 5.6 и выше
* MySQL PDO

### Установка ############################################

* Скачивание архива

https://bitbucket.org/mico127/deneve/downloads

* Или установка с помощью Composer

В процессе наполнения

### Быстрый старт ########################################

##### Особенности:

В любой части слоев (layouts) и видов (views) доступен объект $app, а в контроллерах (controllers), моделях (models), библиотеках (libs) через this ($this->app). 

App - это главный объект фреймворка, и он очень легкий и изначально не загружает никаких библиотек или других компонентов (за исключением тонкого ядра). Тем не менее, через него можно сразу обращаться к любым библиотекам (request, db, layout, filter, session и другие) без предварительной инициализации.

Как это работает? Благодаря магическим методам call и get, при получении имени библиотеки, фреймворк загружает ее в виде синглетона, а далее позволяет просто обращаться к любым методам этой библиотеки.

Такой подход позволяет не беспокоиться о предварительных загрузках компонентов, фактически всё доступно сразу, но загрузка происходит только при первом востребовании. Это превращает запросы в сверхлегкие и быстрые, с минимальным количеством зависимостей.

##### Примеры:

###### DB:
```
// Установим связь с таблицей "tablePersons"
$db = $this->app->db('tablePersons');
```

```
// Найдем Елизавету, которой 20 лет:
$personLiza = $db->findOne('name = ? and age = ?', ['Лиза', 20]);

$personLiza->age = 18; // теперь ей 18 лет
$personLiza->save(); // сохраним изменения
$personLiza->delete(); // удалим запись из таблицы
```

```
// Выставим всем возраст на 25 лет
$db->update(['age' => 25]);

// Выставим всем девушкам возраст на 20 лет
$db->update('gender = ?', 'girl', ['age' => 20]);
```

```
// Посчитаем кол-во людей младше 20 лет:
$personsCount = $db->count('age < ?', 20); // если параметр один, массив можно опускать, т.е. вместо "[20]" пишем "20"
```

```
// Выполним произвольный запрос
$results = $db->query('SQL query');
```

###### REQUEST:
```
// Получим значение GET с именем "param"
// если такого не существует, то вернется "default", или false, если второй аргумент будет опущен
$param = $this->app->request->get('param', 'default');
```

###### FILTER:
```
$param = '   <b>tag bold</b> html  ';
// tag bold html
echo $app->filter($param, 'trim, strip_tags');
```

##### Примерная структура каталогов:

![structure.png](http://i.imgur.com/qP6eWkY.png)


### Документация API #####################################

* В процессе наполнения
* https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo